港女網絡問人工受孕問題 醫生拒絕網上看症 港女發爛引罵戰 台灣醫生發帖怒斥：越來越沒禮貌

日前有香港女網民私訊台灣婦產科醫生，查詢人工受孕的問題，醫生多番強調不會網上看症，邀請她直接到門診諮詢，但自稱來自香港的女網民稱「以為這是知識不是看診」，並指看不明白醫生說「沒差」是甚麼意思，更指醫生拒絕回覆，被醫生公開對話直斥愈來愈沒有禮貌。

台灣婦產科林思宏醫生12月26日在其facebook專頁上載對話截圖，一名女網民自稱來自香港，她先私訊林醫生，問「做人工受孕是否頭五白（編按：日）也不好洗頭？」，林醫生相隔兩日後回覆她「沒差」。

該名女網民強調自己是香港人，看不明白醫生的意思，同時繼續追問「為何成功的人也說不沖涼不洗頭」，中途突然提及自己有朋友生育時是林醫生接生的。

後來，她轉問有關調經的問題，「人工受孕應用自然月經還是調經？調經吃藥是否不好？」醫生沒回應她月經的問題，稱要「門診諮詢」，表明「網路上不進行看診動作」。說到這裡，她突然表示自己會到台灣就醫，甚至有機會找林醫生接生。

其後，她才回覆林醫生不在網上看診一事，並再次強調不明白醫生的意思。

我以為這是知識不是看診。
既然不方便，我只想問你說「沒差」是甚麼意思？
通常一天內回答，是甚麼才答
看到她一再求問，林醫生重申「醫療問題請門診諮詢」。但她回覆：知識問題？
我已看了facebook一遍，你滆有愛，所以才問你，我真估不到你這樣直接拒絕
既然不方便，我只想問你「沒差」是甚麼意思？

看到這裡，醫生沒再回覆她，並把她封鎖了。林醫生為此感到莫名其妙，稱自己幾乎有問必答。但他強調「網路不進行問診看診」，並說：

我都看懂你「頭五日」寫成「頭五白」了（手寫也不看一下）
也簡單回答你沒差了
還看不懂沒差表示什麼 （我也沒寫錯字呀）
醫療問題就是請門診諮詢
怎麼會這麼聽不懂看不懂還越來越沒禮貌
只好直接封鎖了
莫名其妙

有香港網民留言指「丢盡香港人的臉」，不少人表示同感，並解釋到「沒差」在不同語境會有「沒有差別」、「沒所謂」等意思，指「沒看懂也可以到google查一下」。也有人回應道「沒看到你人，只聽你講的也不能確診丫~你網路上問完，發生什麼狀況又把責任推給回你的醫生」。

港女真係要絕種

如果真係，應該直接就答唔會回應啦。
沒差

香港人咩都要免費

送咗一題面子題 仲想點

諗起啲開口埋口臺狗嘅連登仔

台灣人講野成日都無棱兩可咁
沒差、沒關係、還好、都可、還不錯....
有時都唔知係要定唔要 想定唔想

當人google 咩

其實睇睇吓個台灣醫生都唔好得去邊。
港女啲問題都好簡單，算大路嘢。

死港女

需唔需要調經都大路？呢頭搭咁果頭去試點算，呢啲一定要醫生monitor個進度，睇佢問啲嘢都知佢on9

答 自膠

沒差都唔知點解，9成9日係支那雞扮香港人士

又係港女出事

港女又老撚憑要人做義工

人地講錯野要負責任，好似粗口hi人都會可以比人告

Q: 頭五日可否洗頭？
A: 沒差(冇分別)

清楚到不得了，有乜問題

求其WhatsApp 醫生就要人地答？
仲洗收診金既？

抵呢啲人生唔到

最好都永遠生唔到

含撚啦你

又俾位台狗入

沒差都算中文？

此臭閪種已絕
人工受孕冇仔生

想人免費睇症
度縮到呢個地步，嗰條人命嚟架
唔好生啦，生咗害咗佢

on9 公然侮辱罪
屌人老母一次唔見幾皮台紙

口語

咁大路做咩唔google?

睇醫生既錢都唔肯比就咪撚生啦

簡單到港女都唔識去搵嘅大路嘢
Sorry, I don’t know what 柒 u say

唔怪得搞到台仔網上feel到係香港人問嘢就唔會應

個醫生都無專業道德嘅，無理由唔知個港女要問人工受孕

想要知識，請俾錢讀書、借書同買書睇
醫生係做生意

呢鋪我橕台狗喇
港女on9唔係第一日既事
係連登某d女會員成日包淆頸

最錯就係問台狗

呢d 肯肯定無男人埋單
趁後生先自生左就算

冇遇過咁嘅問題 個個都好nice

台灣醫生同獸醫差唔多
問都唔識答 要你「門診」比紅包啊
傻系港女

台語=蝗語一種
連登唔係反對蝗語既咩
做咩雙重標準啊傻系連登仔
沒差？沒你老母差咩屌你老味

繁體支那港豬又得分

你on9 架屌你老母

人地喺自己fb講自己既母語 要畀你屌 ?

醜唔撚醜呀你

蝗都係講母語咁你又屌乜柒
請你承認雙重標準吧傻系

問「可否」答「沒差」都清楚？
可以就可以 唔可以就唔可以
「沒差」真係衰左啲 幾時見過龍應台出書會寫「沒差」

唔係幫港女 純粹用中文角度去睇個對話

根本條女係網上個啲痴線婆，
甚至到底係咪女都成問題

問埋d咁既白癡問題，都知條女教育程度高極有限。。。修養差無禮貌，唔出奇

你原來唔止精神分裂， 係嚴重智障呀

出書同網上對答做比較？
你個腦裝屎架？你平時係咪同人用書面語對答呀

留名等起底

fb回陌生人都算 仲要官函咁回得正規？

你會唔會話"是但"唔係中文?

九成係大陸妹 唔洗問點解 我話係就係

又有五毛喺度老屈台灣人
意圖想兒登仔矛頭指向台灣人

你中意啦

為何成功的人也說不沖涼不洗頭

點解唔自己做下research ?

What is embryo implantation?
Implantation occurs when an embryo attaches to the wall of the uterus in the endometrial lining. In IVF, it occurs six to ten days after the egg retrieval process, which is one to five days after the embryo transfer. This equates to days 20 to 24 of an ideal 28 day menstrual cycle.

Avoid extremes of temperature
Hot tubs, saunas, hot yoga, or any activity that raises your internal temperature is something to avoid at this point. In general it’s best not to be submerged in water such as pools or baths during this time, as it leaves you vulnerable to infection. Stick to a soothing hot shower until your doctor tells you otherwise.

Hi PriLou,

My clinic advises no tub baths or swimming for 48 hours post embryo transfer.

I'm guessing that after that is fine as long as you don't increase your core temp, so no hot baths or training for the olympic swim team

是啊是啊

台狗

喺連登香港論壇打蝗語就係有問題
躝返大陸啦

但係又要諗下, 人係溫血動物。
係咪真係沖熱水涼會increase core temperature

Although it has been shown that a 104 degree F hot tub can raise a woman’s core body temperature to a level similar in magnitude to those demonstrated to cause birth defects in animals (i.e., 102 degrees F), the effects of bathing habits on core body temperature in humans have not been well-studied.

又似乎真係會?

同埋呢 我講既野你可以唔同意
只不過純粹討論下 有論據咪拋出黎
可能我會覺得你地原來先講得岩
但你就起底 仲玩埋人身攻擊
洗唔洗咁激動啊ching

我都廢撚事理佢
死五毛一隻嚟 , 同佢講道理哂氣

泛民講野都無棱兩可啦
講民主講抗共
但反對港獨，要幫新支民
知道自己沒得兜攞唔到年輕票
就講「自決」
有時都唔知係反共定唔反共

咁你有冇用過是但同冇所謂答人啊

仲要問？
因為個港女根本唔係“港”女
支那婆識撚英文咩

搞到香港又扣分

白痴港女，洗頭關你d卵乜事

為何成功的人也說不沖涼不洗頭

沒差 以為 “你答的和我沒有差別”
即係 “你啱⋯”

原來唔係

自膠先

利申：80後

唔明國語就咪問台灣醫生啦

有必要衝出黎柒？